\documentclass[aspectratio=169]{beamer}
\usepackage[orientation=landscape,size=custom,width=16,height=9,scale=0.5,debug]{beamerposter}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{cite,enumerate,float,indentfirst}
\usepackage{graphicx}

\title{Мифы об известных мыслителях и книгах - Аристотель, Макиавелли, Мальтус и др.}
\author{Alexey Shrub aka worldmind\\http://mindstate.info}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{Мифы}
\begin{itemize}
\item Мифы, мифы в душе твоей.
\pause
\item Мифы субъективны, кто-то мог их не слышать, вирусы тоже поражают не всех.
\pause
\item О вещах совсем не новых.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Аристотель}
 \begin{columns}
  \column{0.3\linewidth}
   \includegraphics{./img/Aristotle}
   \\2350 лет назад
   \\«Политика»
  \column{0.7\linewidth}
   \begin{itemize}
    \item Очень умный - придумал все науки которые есть и даже те которых ещё нет, причём до появления самой науки.
    \pause
    \item Миф: поддерживал рабство.
    \pause
    \item Рабство основа экономики. Физический труд позорен для свободного. Классическое относительно гуманное рабство.
    \pause
    \item Рабство и идея рабства не одно и то же.
    \pause
    \item Википедия
   \end{itemize}
 \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Макиавелли}
 \begin{columns}
  \column{0.3\linewidth}
   \includegraphics{./img/Machiavelli}
   \\500 лет назад
   \\«Государь»
  \column{0.7\linewidth}
   \begin{itemize}
    \item Миф: Сатана. Беспринципный и антигуманный человек оправдывающий ложь и насилие.
    \pause
    \item Республиканец.
    \pause
    \item Правитель должен опираться на народ.
    \pause
    \item Действительно допускал убийства, но только для защиты стабильности государства.
    \pause
    \item Действительно допускал ложь, но только к врагам т.е. военную хитрость.
    \pause
    \item Демонизирован христианскими церковниками т.к. утверждал что христианство привело к тому, что республик стало очень мало и везде воцарились монархии.
    \pause
    \item Уроки истории.
   \end{itemize}
 \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Мальтус}
 \begin{columns}
  \column{0.3\linewidth}
   \includegraphics{./img/Thomas_Robert_Malthus}
   \\200 лет назад
   \\«Опыт закона о народонаселении»
  \column{0.7\linewidth}
   \begin{itemize}
    \item Миф: демон по правую руку от Макиавелли. Оправдывал эпидемии, голод, войны как регулятор численности населения.
    \pause
    \item Деньги не делают богаче.
    \pause
    \item Скорость (!) роста производства пищи меньше скорости роста населения.
    \pause
    \item Родители должны думать прежде чем обзаводиться потомством!
    \pause
    \item Управление обществом и образование.
   \end{itemize}
 \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Конфуций}
 \begin{columns}
  \column{0.3\linewidth}
   \includegraphics{./img/Konfuzius}
   \\2500 лет назад
  \column{0.7\linewidth}
  \begin{itemize}
   \item Миф? философ.
   \item Ритуалы.
  \end{itemize}
 \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Домострой - 400 лет назад}
 \begin{itemize}
  \item Миф: семейный устав дикого средневековья. Его приводят в пример когда речь идёт об ущемлении прав женщин в семье - «бей бабу молотом, будет баба золотом».
  \pause
  \item Реально речь о том что с женой надо советоваться.
  \pause
  \item Телесные наказания допускаются только к детям и слугам. Причём без унижения.
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Библия}
?
\end{frame}

\begin{frame}{Причины и выводы}
 \begin{itemize}
  \item Испорченный телефон.
  \pause
  \item Недостаток ума.
  \pause
  \item Стремление очернить.
  \pause
  \item Никому нельзя верить. Даже мне.
  \pause
  \item Ну разве что немного можно верить тем, кого вы лично знаете как критически мыслящего человека.
  \pause
  \item Но ошибаются все.
 \end{itemize}
\end{frame}

\end {document}
